其實做人喺咪應該要認真對待每一件事

以前細個識落一個朋友
佢細過我3，4年左右

以往大家都仲係小朋友
好多野都未識諗
交流都只係流於打機吹水呢個層面

但係愈黎愈大
我慢慢發覺佢嘅處事手法好幼稚，甚至係佢對生活嘅態度（今年佢升中六）

例如對學業從未認真過（呢個其實好睇個人，佢可能對學業唔太感興趣）

返暑期工返咗半個月就話唔想做，但係佢又想買好多野（唔係必需品）
問佢做乜唔繼續做，佢話想留喺屋企打機
問佢份糧出未，乜春都唔知
從來唔緊張下自己嘅事

平時好多野無交帶，無責任感，去親邊到都奉旨遲到

我依家直情覺得同佢溝通都好辛苦
我又唔想做到好似佢老豆老母咁
下下都去糾正佢
始終大家都係朋友
大家都係男人，都要面子

但係我真係唔想佢成日百無聊賴咁樣hea住過佢嘅日子

係 我老母成日話做咩都好，要做到最好

我只係希望有認真做已經足夠

This

咁梗係唔係一跑步就跑到保特咁啦 盡力而為囉

你呢啲毒撚無朋友係唔會明

做人最撚揼春係咩，就係無盡力而為

能成為密友。。。

大概總帶着愛

原本我都唔份人都唔太認真 自從去一次日本後見佢地做嘢好認真 開始會用心做嘢

個人選擇啫 冇話應唔應該
不過我覺得認真過程 唔認真噉接受成果
係最開心嘅人生

其實我都係大咗先慢慢發用心去做嘢踏實好多

同樣道理，你認真去做咗件事
無論結果如何
你起碼都唔會後悔
好過你唔認真事事唔上心
到頭黎得個桔

搏盡無悔

其實依家啲仔係咪未撚聽過呢四隻字

lm

手殘㩒錯

我同你朋友好似
我又有個認真朋友 有時唔明佢咁辛苦做乜
當然佢佢成就都高我唔少

其實目標先係最緊要，只要有想做嘅事，有動力，自然會認真做

做朋友真係為你好先至會咁

佢無點講我
有時叫我勤力啲咁 我知自己真係過分懶
乜都行捷徑 小聰明

我好欣賞凡事認真 盡力既人

有時目標係好虛無
你可能嗰一刻有道火
下一秒就熄咗